【新聞極客】港怡醫院急症室使用率偏低

【新聞極客】港怡醫院急症室使用率偏低
4小時前

【Now新聞台】公立醫院迫爆，新開業的私家醫院使用率卻極低。開業三個多月的港怡醫院最近發現病房內出現霉菌，《新聞極客》實地考察發現，急症室最高峰時不多於五人候診。

早上八時，進入港怡醫院的多數都是這裏上班的員工。走進急症室，只見到一排空櫈，螢幕顯示沒有人需要輪候，護士站只有一個人當值。本台記者一直在門外守候，大約40分鐘後，急症室內有大約三名病人等候；接近九時，比較多人進入醫院，但都不是入去急症室，部分只是職員。另一日下午大約兩時半，急症室內只有一個家庭及一名外籍男士候診，護士比病人還要多。有家長剛剛探完發高燒入院的兒子，他指港怡醫院並非他的首選。

港怡醫院今年三月底投入運作，是本港第十二間私家醫院。港怡醫院的標書承諾，需要提供最少五成的套餐服務，服務病人中七成為香港人。

醫院不設大房，房價由2人房起，最平收費$1150一晚，其他醫院大房最平不用$600一晚。港怡提供50個套餐服務，比其他醫院都要多，不過不少收費都比較貴，以非住院腸鏡套餐為例，港怡收$16527，貴養和醫院六成三，也貴浸會醫院六成半。

港怡醫院的套餐服務有時貴過逐項收費，例如港怡的痔瘡切除手術套餐收費3.6萬元，養和醫院非套餐收費中位數3.2萬，便宜一成一，仁安醫院非套餐收費中位數只是2.9萬元。

私人執業13年的朱建華表示，港怡醫院的價格不算吸引，他透露港怡醫院曾經接觸過他商討合作，但他未有計劃在港怡醫院掛單。

本台記者曾經查詢港怡醫院的急症室及住院服務使用數字，院方未有回應，只說開業初期使用量有限，符合醫院預期，而病人數目正穩步上升，有信心在開業中期會有較理想的使用量，醫院對香港醫療服務的看法正面，相信服務可以符合重視高質素醫療服務、要求高透明收費的病人。

政府幾年前銳意發展私營醫療產業，目前港怡醫院用地就是其中一個發展項目，不過政府之後將焦點重新定位公營服務，就連自願醫保也縮水，醫療業界相信本港私家醫院的發展會受限制。

山係石頭海係水

貴過養和.......

雖然靠近地鐵海洋公園站，但要行約10分鐘路